{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle costumière a remporté un Oscar pour 'Mad Max: Fury Road'?",
            "TrueAnswer": "Jenny Beavan",
            "FalseAnswer": [
              "Colleen Atwood",
              "Sandy Powell",
              "Mark Bridges"
            ],
            "Explanation": "Jenny Beavan a remporté l'Oscar du meilleur costume en 2016 pour son travail sur 'Mad Max: Fury Road', connu pour ses costumes post-apocalyptiques complexes."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Gatsby le Magnifique', qui était le costumier?",
            "TrueAnswer": "Catherine Martin",
            "FalseAnswer": [
              "Edith Head",
              "Ruth E. Carter",
              "Milena Canonero"
            ],
            "Explanation": "Catherine Martin était la costumière de 'Gatsby le Magnifique', créant des costumes luxueux et opulents inspirés des années 1920 qui accentuaient le cadre somptueux du film."
          },
          {
            "Question": "Quelle costumière a créé les looks emblématiques dans 'Black Panther'?",
            "TrueAnswer": "Ruth E. Carter",
            "FalseAnswer": [
              "Colleen Atwood",
              "Sandy Powell",
              "Jenny Beavan"
            ],
            "Explanation": "Ruth E. Carter a remporté un Oscar du meilleur costume pour son travail visionnaire dans 'Black Panther', infusant l'afrofuturisme et l'esthétique africaine traditionnelle dans les costumes."
          },
          {
            "Question": "Qui a conçu les costumes mémorables pour 'Alice au pays des merveilles' (2010)?",
            "TrueAnswer": "Colleen Atwood",
            "FalseAnswer": [
              "Alexandra Byrne",
              "Jacqueline Durran",
              "Trisha Biggar"
            ],
            "Explanation": "Les costumes fantasques et élaborés de Colleen Atwood pour 'Alice au pays des merveilles' lui ont valu un Oscar du meilleur costume en 2011."
          },
          {
            "Question": "Quel designer a créé le manteau rouge emblématique dans 'La Liste de Schindler'?",
            "TrueAnswer": "Anna B. Sheppard",
            "FalseAnswer": [
              "Milena Canonero",
              "Gabriella Pescucci",
              "Eiko Ishioka"
            ],
            "Explanation": "Anna B. Sheppard a conçu le puissant manteau rouge dans 'La Liste de Schindler', symbolisant l'innocence au milieu de la réalité brutale de l'Holocauste."
          },
          {
            "Question": "Qui était le costumier pour les décors de 'Le Diable s'habille en Prada'?",
            "TrueAnswer": "Patricia Field",
            "FalseAnswer": [
              "Sandy Powell",
              "Jacqueline Durran",
              "Alexandra Byrne"
            ],
            "Explanation": "Les costumes créatifs et haute couture de Patricia Field dans 'Le Diable s'habille en Prada' ont contribué à la représentation sans pitié du monde de la mode dans le film."
          },
          {
            "Question": "Quel designer était derrière les costumes dans les films 'Hunger Games'?",
            "TrueAnswer": "Trish Summerville",
            "FalseAnswer": [
              "Sharen Davis",
              "Judianna Makovsky",
              "Lindy Hemming"
            ],
            "Explanation": "Les costumes innovants et dystopiques de Trish Summerville dans la série 'Hunger Games' ont ajouté profondeur et réalisme au monde post-apocalyptique du film."
          },
          {
            "Question": "Qui a créé les costumes de l'ère victorienne dans 'Crimson Peak'?",
            "TrueAnswer": "Kate Hawley",
            "FalseAnswer": [
              "Colleen Atwood",
              "Jacqueline Durran",
              "Sharen Davis"
            ],
            "Explanation": "Les costumes victoriens détaillés et atmosphériques de Kate Hawley dans 'Crimson Peak' ont capturé l'essence gothique du cadre hanté du film."
          },
          {
            "Question": "Quel designer a remporté un Oscar pour 'Mémoires d'une geisha'?",
            "TrueAnswer": "Colleen Atwood",
            "FalseAnswer": [
              "Sandy Powell",
              "Milena Canonero",
              "Jenny Beavan"
            ],
            "Explanation": "Les superbes costumes d'époque de Colleen Atwood pour 'Mémoires d'une geisha' lui ont valu un Oscar du meilleur costume en 2006."
          },
          {
            "Question": "Qui était le costumier pour la trilogie du 'Seigneur des Anneaux'?",
            "TrueAnswer": "Ngila Dickson",
            "FalseAnswer": [
              "Trisha Biggar",
              "Judianna Makovsky",
              "Ann Roth"
            ],
            "Explanation": "Les costumes complexes et variés de Ngila Dickson pour 'Le Seigneur des Anneaux' ont été cruciaux pour donner vie au monde fantastique de J.R.R. Tolkien."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}